<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<resources>
   
  <string name="terrain_modifier_dirt_name">Грязь</string>
  <string name="terrain_modifier_dirt_description">В грязи сложно передвигаться, соответственно падает скорость перемещения и защита.
Чем тяжелее солдаты, тем сложнее им придется в грязи.</string>
  <string name="terrain_modifier_forest_name">Лес</string>
  <string name="terrain_modifier_forest_description">Чем тяжелее солдат, тем ему сложнее передвигаться, защищаться и атаковать в лесу.
Однако, легковооружённые солдаты, наоборот чувствуют себя в лесу как дома.</string>
  <string name="terrain_modifier_forest_light_name">Редколесье</string>
  <string name="terrain_modifier_forest_light_description">Тяжеловооруженным солдатам сложнее передвигаться, защищаться и атаковать в редколесье, однако эти неудобства не критичны.
Легковооружённые же солдаты, чувствуют себя в редколесье немного защищённее чем в чистом поле.</string>
  <string name="terrain_modifier_grass_name">Высокая трава</string>
  <string name="terrain_modifier_grass_description">Не влияет на способности солдат, однако, в ней легко можно спрятать целый отряд.</string>
  <string name="terrain_modifier_road_ground_name">Грунтовая дорога</string>
  <string name="terrain_modifier_road_ground_description">По дороге значительно легче перемещаться чем по не приспособленной для этого местности.
Тяжеловооружённым солдатам легче переносить тяготы своей брони.</string>
  <string name="terrain_modifier_road_rock_name">Мощёная дорога</string>
  <string name="terrain_modifier_road_rock_description">По дороге значительно легче перемещаться, ведь она для этого и была создана.
Тяжеловооружённые солдаты чувствуют себя на такой дороге наиболее защищёно.</string>
  <string name="terrain_modifier_water_light_name">Мелководье</string>
  <string name="terrain_modifier_water_light_description">В воде довольно сложно совершать выпады или манёвры. Падает атака и скорость перемещения.
Чем тяжелее солдаты, тем сложнее им придется в воде.</string>
    
</resources>