<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="tip_try_to_buy_equip_and_consumables">Попробуйте перед битвой купить лучшее снаряжение и расходуемые предметы. Это поможет вам пройти дальше и победить!</string>
  <string name="tip_try_to_train_squad_and_skills">Попробуйте перед битвой улучшить характеристики отряда, выбрать и улучшить умения отряда. Это поможет вам пройти дальше и победить!</string>
  <string name="tip_how_to_block_shelling">Если обстрела никак не избежать, встречайте его лицом, желательно, подняв щиты. Но даже опущенные щиты дают защиту от обстрела.</string>
  <string name="tip_terrain_how_to_get_max_pros">Пользуйтесь преимуществами местности.
Старайтесь принять бой так, чтобы вы получили от местности её преимущества, а враг - её недостатки.
Например, если стать на дороге, которая граничит с грязью, вам будет проще атаковать и защищаться, а врагу будет сложнее.</string>
  <string name="tip_how_to_open_new_equipmant">Чтобы новые предметы стали доступны в магазине, принесите из боя их образцы.</string>
  <string name="tip_short_all_formations">Фаланга - идеальное построение для защиты. Свободный строй позволяет быстро передвигаться и внезавно атаковать. Поднятые щиты заблокируют фронтальный обстрел.</string>
  <string name="tip_use_skills">Не стоит недооценивать умения отряда. Они значительно повышают его боевые способности.
Вовремя использованное умение может принести вам мгновенную победу.</string>
  <string name="tip_use_consubamles">Расходуемые предметы значительно увеличивают шансы на победу.
Например, пикинеров, которые заняли глухую оборону, можно запросто перебить пилумами.</string>
  <string name="tip_do_not_be_surronded">Не попадайте в окружение. Даже если Ваши солдаты хорошо экипированы и натренированы, Вы можете понести сильные потери.
Если Вас пытаются окружить, отступите и перегрупируйтесь, чтобы встретить врага лицом к лицу.</string>
  <string name="tip_how_to_block_charge">Встречайте вражеский натиск в фаланге. Это отразит его и нанесет врагу урон.
Также можно использовать навык "Сплотить ряды", что увеличит сопротивление натиску, или бросить во врага пилумы, они уменьшат его скорость передвижения.</string>
  <string name="tip_do_not_try_to_avoid_pilums">Увернуться от броска пилумов очень сложно. Намного проще заблокировать их щитами.</string>
  <string name="tip_how_to_check_units_health">Чтобы посмотреть состояние здоровья своих солдат, коснитесь счетчика количества здоровья отряда внизу экрана.
Здоровые солдаты подсветятся зелёным цветом, тяжело раненные - красным.</string>
  <string name="tip_skill_arrow_valley">Умение отряда "Залп стрел" имеет большой радиус действия и крайне эффективно для поражения врага в глухой обороне.</string>
  <string name="tip_skill_charge">Умение отряда "Натиск" позволяет совершить быстрый рывок, что пригодится и для манёвра, и для нанесения более слабому врагу сокрушительного удара.</string>
  <string name="tip_skill_rally_ranks">Умение отряда "Сплотить ряды" увеличивает защиту и сопротивление натиску.
Если Вы предпочитаете мечи, из-за чего построение фалангой не доступно, то данное умение сбалансирует боевые характеристики вашего отряда.</string>
  <string name="tip_phalanx_push">Умение "Отпор фаланги" сбалансирует недостаток атакующей способности отряда а постороении Фаланга.</string>
  <string name="tip_shield_bash">Умение "Удар щитом" спобно повалить на землю любого врага, нанеся ему значительный урон.
Если вы не выпускаете щит из рук, это умение максимально дополнит Ваш стиль боя.</string>
</resources>