<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="tutorial_tip_death_try_to_follow_the_advices">Попробуйте следовать советам, и Вы обязательно справитесь!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_barricades">Баррикады и деревянные колья крайне опасны!
От баррикад не очень большой урон, но они очень прочные.
От кольев урон огромный, но наносят они его только с фронтальной стороны.</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_basic">Вы управляете отрядом, состоящим из тридцати солдат. 
Отряд может быть перестроен в три построения:
свободный строй, фаланга и "черепаха".</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_how_to_block_arrows">Переместите отряд к указанной точке, чтобы солдаты встретили обстрел фронтально и заблокировали как можно больше стрел</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_close_inventory">Закройте инвентарь</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_congratulations">Поздравляем!
Теперь Вы знаете основы игровых механик и можете преуспеть в прохождении нелегких уровней!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_drag_equipment">Чтобы поместить экипировку в инвентарь или убрать из него, перетяните иконку желаемого предмета в новое место.</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_dropped_equipment">После смерти любого солдата, на земле оказывается его экипировка.
Экипировку можно поднять и поместить в инвентарь, но не больше чем количество солдат в вашем отряде на одну ячейку.
Также можно заменить текущую экипировку, если новой хватает на всех членов отряда</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_form_info_phalanx">Отряд в фаланге атакует всех на своем пути, отталкивая врага назад.
Больше всего фаланга подходит для обороны.</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_form_info_ranks">По умолчанию отряд построен свободным строем.
В свободном строю отряд довольно манёвренный, но при получении урона, солдаты будут ошеломлены и не смогут ничего предпринять.
Свободный строй наилучше подходит для перемещения или атаки на малочисленные вражеские войска</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_form_info_shields">Поднятые щиты крайне эффективны для блокирования обстрела, но, при этом, отряд становится сильно уязвимым в ближнем бою.
Щиты не блокируют обстрел, если солдаты развернуты к снарядам спиной</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_go_to_camp_exit">Направляйтесь к выходу из лагеря</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_go_level_exit">Направляйтесь к выходу с уровня</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_go_to_point">Переместите отряд к отмеченной точке</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_how_to_open_inventory">Откройте инвентарь отряда, нажав на кнопку в правом верхнем углу экрана.
(Если зажать эту кнопку, то через секунду будет отображен радиус поиска предметов)</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_minimap_info">Для ориентирования на местности и передвижения на большие расстояния у вас есть возможность просматривать мини-кару.</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_minimap_how_to_use">Откройте мини-кару, зажав соответствующую кнопку справа вверху.
Для указания отряду точки перемещения, коснитесь к нужному месту прямо на мини-карте</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_open_inventory">Откройте инвентарь</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_open_minimap">Откройте мини карту</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_other_formations_dependedn">Другие построения зависят от экипировки</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_phalanx_side_movement">Фаланга держит строй в любой ситуации, и иногда эта способность бывает крайне полезна. 
Например, чтобы пройти трудно преодолимые препятствия, можно развернуть отряд боком, и протиснуться не получив урона</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_read_modifyer_panel">Внимательно изучайте все модификаторы.
Тогда для вас не будет непредсказуемых исходов битв!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_how_to_reform_squad">Для изменения построения, нажмите на кнопку слева вверху, и проведите пальцем в сторону появившейся кнопки, соответствующей желаемому построению.
Если перестроение возможно, отряд будет перестроен.
Текущее построение отображается на главной кнопке.</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_reform_to_phalanx">Перестройте отряд фалангой</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_reform_to_shields">Перестройте отряд "Черепахой"</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_squad_modifyer_panel">Более детальную информацию о каждом построении и других модификаторах, действующих на отряд, можно узнать, кликнув на соответствующую иконку на панели вверху экрана</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_squad_phalanx_movement">Для передвижения в фаланге, укажите отряду куда идти и куда смотреть. На протяжении всего перемещения отряд будет пытаться повернуться в указанном направлении.
Отряд будет атаковать всех, кто окажется на пути</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_squad_ranks_movement">Для передвижения свободным строем, укажите отряду куда идти. На протяжении всего перемещения, отряд будет повернут в направлении движения.
В определенной зоне вокруг указанной точки будут выделены враги. Отряд будет атаковать только выделенных врагов</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_squad_shields_movement">Управление отрядом в построении "черепахой" аналогично управлению отрядом в свободном построении</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_take_a_shields">Чтобы иметь возможность перестроиться "черепахой", Вам необходимо иметь щиты.
Поднимите щиты с земли</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_take_a_spears">Чтобы иметь возможность перестроиться фалангой, Вам необходимо иметь копья или пики.
Поднимите копья и замените ими своё оружие</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_watch_equipment_stats">Надетая экипировка влияет на характеристики бойцов отряда и способность перестраиваться в другие построения.
Чтобы посмотреть какое влияние окажет экипировка, коснитесь к желаемой иконке предмета. Чтобы закрыть окно просмотра характеристик, коснитесь его.</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_watch_squad_stats">Чтобы узнать текущие характеристики отряда, нажмите на кнопку со стрелкой на левом краю интерфейса инвентаря.
Чтобы закрыть окно просмотра характеристик, нажмите на эту кнопу еще раз</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_open_squad_modifyer_stats">Откройте окно просмотра модификаторов характеристик  отряда</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl1_tutorial_welcome">Добро пожаловать в обучение основным механикам.
Удачи!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_charge_how_to_use">Чтобы применить натиск, нажмите на соответствующую кнопку умения.
Солдаты совершат рывок в сторону, в которую сейчас повернут Ваш отряд и, при столкновении с врагом, нанесут ему урон</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_charge_pikes">Эти пикинеры охраняют территорию и попытаются перестроиться фалангой при приближении.
Примените натиск для быстрого сближения с врагом, чтобы пикинеры не успели перестроиться</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_how_to_kill_pikes">Если Вам не удастся застать пикинеров врасплох, то понесете серьёзные потери, 
однако, есть последний шанс на победу - отступите, провоцируя пикинеров перестроиться свободным строем и погнаться за вами, затем снова атакуйте.
Пикинеры не успеют вновь встать фалангой!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_congratulations">Примите поздравления! 
Теперь Вы овладели основами тактики боя и знаете как вести себя в самых сложных ситуациях!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_consumables">В данный момент вам повезло! У вас есть пилумы и натиск! 
Пилумы - это расходуемые предметы. Их можно покупать в магазине между уровнями. Там же можно изучать умения отряда. Расходуемые предметы и умения применяются аналогично. Чтобы узнать как, посмотрите их описание, кликнув на иконку в инвентаре</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_destroy_enemy_on_path">Враг перегородил дорогу. Уничтожьте его!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_destroy_marked_enemy">Уничтожьте отмеченный вражеский отряд</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_enemy_pilums">У врагов тоже есть расходники и умения. У этих вот - пилумы!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_go_to_point_1">Кратчайший путь слева. Идите туда</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_go_to_point_2">Дорога перекрыта. Нужно обходить через лагерь...</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_go_to_point_3">Ближайший путь к выходу лежит через узкий проход. Направляйтесь туда</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_go_to_point_after_fight">После ожесточенных битв, было бы неплохо пополнить ряды своего отряда.
Перейдите к указанной точке</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_go_to_point_exit">Направляйтесь к выходу</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_how_to_open_squad_main_info_panels">Чтобы показать или убрать панели характеристик вражеских отрядов, нажмите на соответствующую кнопку справа экрана</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_look_to_enemy_end_regroup_to_phalanx">Повернитесь к врагу лицом, а затем, перестройтесь фалангой.
Уничтожьте врага</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_open_squad_main_info_panels">Включите отображение панели характеристик вражеских отрядов</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_phalanx_defence">Фаланга - это защитное построение. 
Отступая в фаланге назад лицом к врагу, Вы сможете выстоять даже против превосходящих количеством его сил.
Однако, если Вы вооружены пиками, то фаланга прекрасно чувствует себя и в атаке</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_pikes">Проход перекрыт пикинерами! Если пикинеры встали в фалангу, то в честном бою лоб-в-лоб ни у кого нет шансов противостоять им.
Есть только два варианта: либо атаковать их, пока пики еще не опущены (тогда они не смогут перестроится фалангой), либо расстрелять их издалека (так как пикинеры не могут использовать щиты)</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_pilums_how_to_use">Чтобы бросить пилумы во врага, нажмите на кнопку с их изображением, и не поднимая пальца, перетяните его в сторону врага. Затем поднимите палец от экрана</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_retreat_and_regroup">Отступите в указанную позицию и перегруппируйтесь</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_shoot_pikes">Эти пикинеры уже встали фалангой. Наилучший способ их победить - это расстрелять издалека</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_squadless_unit">Кроме врагов есть еще нейтральные солдаты. Ими можно пополнить свои ряды.
Чтобы пополнить свой отряд, перестройте его в свободный строй и выделите нейтральных солдат. Когда они окажутся рядом, то присоединятся к вам.
Отряд должен быть вне боя</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_squad_main_info_panel_icons">У каждой приведённой характеристики есть своя иконка. Чем выше характеристика, тем больше её иконок будет видно.
1 иконка - малое значение, 2 - среднее, 3 - большое</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_squad_main_info_panels">Для того чтобы узнать больше о своем враге, есть панель, показывающая основные характеристики вражеского отряда: его оружие, построение, умения и расходуемые предметы</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_squad_phalanx_movement">Для передвижения в фаланге, укажите отряду куда идти и куда смотреть. На протяжении всего перемещения отряд будет пытаться повернуться в указанном направлении.
Отряд будет атаковать всех, кто окажется на пути</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_squad_ranks_movement">Для передвижения свободным строем, укажите отряду куда идти. На протяжении всего перемещения отряд будет повернут в направлении движения.
В определенном радиусе вокруг указанной точки будут выделены враги. Отряд будет атаковать только выделенных врагов</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_squad_shields_movement">Управление отрядом в построении "черепаха" аналогично управлению отрядом в свободном построении</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_squad_surround">Не допускайте окружения! Солдаты не могут защищать свою спину. Если Вас окружат, скорее всего, Вы проиграете.
В такой ситуации лучше отступить и перегруппироваться, чтобы встретить врага лицом к лицу</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_take_shields_and_attack">Иногда, случается заведомо проигрышная ситуация.
В таком случае лучше попытаться избежать боя и уйти с уровня.
Примите обстрел на поднятые щиты, а затем, с помощью натиска обойдите врага.
Будьте внимательны, натиск можно применять только в свободном строю!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_take_units">Пополните отряд новыми солдатами</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl2_welcome">И так, здесь Вы обучитесь основам тактики ведения боя, применению расходуемых предметов и умений отряда.
Удачи</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_congratulations">Примите поздравления!
Теперь Вы овладели всеми основами игры и можете преуспеть в прохождении нелегких уровней!</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_destroy_enemy">Уничтожьте врага</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_forest_be_carefull">Очень тяжелый отряд получает в лесу большие штрафы в атаке и защите, поэтому у Вас есть преимущество над врагом.
Однако, у врага все ещё крепкая броня и много урона, поэтому, будьте аккуратны</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_go_to_enemy_1">Путь к выходу перекрыл вражеский отряд. Нужно уничтожить его.
Направляйтесь к вражескому отряду</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_go_to_exit">Направляйтесь к выходу</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_go_to_forest">Этот вражеский отряд очень тяжелый. У него преимущество даже на нейтральной местности, не говоря уже о дороге. 
Чтобы сравнять шансы, заманите врага в лес.  
Обратите внимание на панель характеристик вражеского отряда, посмотрите как меняются характеристики под влиянием местности.</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_go_to_forest_enemy">Заманите врага в лес</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_go_to_road">Идите к дороге</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_take_heavy_equipment">Вернитесь к уничтоженному врагу и наденьте его экипировку, чтобы Ваш отряд стал тяжелым</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_take_units">Вверху есть нейтральный лагерь. Пополните там свой отряд</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_terrain_base">Кроме нейтральной местности есть местность, влияющая на характеристики отряда.
Все текущие модификаторы местности отображаются на панели модификаторов отряда</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_terrain_forest">Каждая местность по разному влияет на отряды разной тяжести. 
Например, лес даёт преимущества атаки и защиты легким отрядам и штрафы тяжелым отрядам.
Всем отрядам накладывается штраф скорости перемещения.</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_terrain_other">Кроме местности, дающей преимущества, есть и местность, которая даёт только штрафы. Например, вода и грязь. Старайтесь обходить такую местность и заманивать на неё врага</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_terrain_road">Дорога позволяет перемещаться быстрее. Кроме того, она дает тяжелым отрядам преимущества в атаке и защите</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_terrain_road_heavy">С тяжелой броней и бонусами от дороги Вы легко расправитесь даже с превосходящими по количеству легкими отрядами врагов.
Чтобы встретить легкие отряды врага, займите позицию на дороге</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_weight_base">У любого предмета экипировки есть масса. Общая масса экипировки влияет на тяжесть отряда.
Тяжесть Вашего отряда отображается на панели модификаторов отряда</string>
  <string name="tutorial_tip_lvl3_welcome">И так, здесь Вы узнаете о тяжести отрядов, влиянии на них местности, а также научитесь пользоваться преимуществами и штрафами местности.
Удачи!</string>
  <string name="tutorial_tip_market_zones_pages">Страницы магазина</string>
  <string name="tutorial_tip_market_zones_score">Ваше золото, серебро, опыт отряда</string>
  <string name="tutorial_tip_market_zones_settings">Настройки</string>
  <string name="tutorial_tip_market_main_page_name">Торговец</string>
  <string name="tutorial_tip_market_main_page_desc">Здесь можно купить и продать экипировку и расходуемые предметы.
Можно посмотреть характеристики отряда в надетом снаряжени.
Можно посмотреть все открытые и не открытые предметы экипировки.</string>
  <string name="tutorial_tip_market_hospital_name">Госпиталь</string>
  <string name="tutorial_tip_market_hospital_desc">Здесь можно вылечить раненных солдат.
(В будущем, можно будет пополнить отряд наемниками за золото)</string>
  <string name="tutorial_tip_market_studies_name">Гимназий</string>
  <string name="tutorial_tip_market_studies_desc">Здесь можно обучить солдат новым умениям.
Умения отряда - одна из составляющих успеха!
Не стоит недооценивать их силу</string>
  <string name="tutorial_tip_market_stats_train_name">Тренировочный лагерь</string>
  <string name="tutorial_tip_market_stats_train_desc">Здесь можно тренировать солдат, повышая им главные характеристики.
Чем выше характеристики солдат, тем выше шансы победить в бою!</string>
  <string name="tutorial_tip_market_zones_donate_name">Рынок</string>
  <string name="tutorial_tip_market_zones_donate_desc">Здесь можно обменять золото на серебро или свитки с бесценным опытом.
А также, здесь можно заработать золото самыми разными путями :)</string>
  <string name="tutorial_tip_market_play_page_name">Лагерь</string>
  <string name="tutorial_tip_market_play_page_desc">Отсюда вы отправитесь навстречу своим приключениям. Удачи!
(А также, отсюда можно выйти в главное меню...)</string>
  <string name="tutorial_tip_market_do_go_to_studies">Перейдите на страницу Гимназий</string>
  <string name="tutorial_tip_market_do_buy_pilums">Купите пилумы</string>
  <string name="tutorial_tip_market_do_buy_shield">Купите щит</string>
  <string name="tutorial_tip_market_do_open_shield_page">Откройте вкладку щитов</string>
  <string name="tutorial_tip_market_drag_drop">Чтобы купить или продать предмет, перетащите его пальцем</string>
  <string name="tutorial_tip_market_drag_drop_equipmant">Экипировку можно перетаскивать в зону с экипировкой</string>
  <string name="tutorial_tip_market_drag_drop_consumables">Расходники можно перетаскивать в зону с расходниками</string>
  <string name="tutorial_tip_market_equipmant_pages">Фильтры снаряжения</string>
  <string name="tutorial_tip_market_all_equipmant_page">Всё открытое и не открытое снаряжение</string>
  <string name="tutorial_tip_market_equipmant_market">Экипировка на продажу</string>
  <string name="tutorial_tip_market_consumables_market">Расходники на продажу</string>
  <string name="tutorial_tip_market_player_stats">Характеристики Вашего отряда с текущим снаряжением и построением</string>
  <string name="tutorial_tip_market_playes_consumables">Ваши расходуемые предметы</string>
  <string name="tutorial_tip_market_player_equipmant">Ваше экипированное снаряжение</string>
  <string name="tutorial_tip_market_player_inv_equipmant">Снаряжение в вашем инвентаре</string>
  <string name="tutorial_tip_hospital_squad_state">Состояние солдат в вашем отряде.
Зеленый - здоровый, красный - сильно раненный.</string>
  <string name="tutorial_tip_hospital_heal_squad">Заплатите лекарям серебром и они вылечат вашик бойцов</string>
  <string name="tutorial_tip_hospital_order_to_heeal">Укажите лекарям кого лечить первым.
Если у вас не достаточно денег, чтобы вылечить всех, это может сильно повлиять на будущие сражения</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_player_skills">Используемые умения вашего отряда</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_all_skills">Все доступные умения</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_page">Нажмите на иконку умения, чтобы выделить его и открыть его страницу</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_desc">Нажмите на иконку выделенного умения, чтобы посмотреть описание и характеристики умения</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_opened_page">Страница выбранного умения</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_upgrade_tree">Тут можно посмотреть дерево улучшения умения, разблокировать и улучшить умение отряда</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_unlock">Чтобы разблокировать умение, изучите первый узел в дереве улучшений</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_drag_drop_take">Чтобы выбрать разблокированное умение для использования, перетащите его из слота всех умений в слот умений отряда</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_drag_drop_drop">Чтобы убрать умение, перетащите его из слота умений отряда</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_kill_do_unlock">Разблокируйте умение</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_do_take">Выберите открытое умение для использования</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_do_open_another_page">Откройте страницу другого умения</string>
  <string name="tutorial_tip_studies_skill_do_go_to_play">Откройте страницу лагеря</string>
  <string name="tutorial_tip_training_page_desc">Чтобы улучшить характеристики отряда, нажмите на соответствующие кнопки</string>
  <string name="tutorial_tip_training_stat_name">Характеристика</string>
  <string name="tutorial_tip_training_stat_value">Текущее значение</string>
  <string name="tutorial_tip_training_stat_add_value">На сколько изменится после улучшения</string>
  <string name="tutorial_tip_training_stat_cost">Стоимость улучшения</string>
  <string name="tutorial_tip_training_stat_whole_progress_bar">Зеленая полоса - сколько уровней улучшений Вы уже изучили из всех возможных</string>
  <string name="tutorial_tip_training_stat_level_progress_bar">Желтая полоса - сколько Вы уже заплатили за открытие следующего уровня улучшения</string>
</resources>